大家玩還玩 唔好玩擠提中資銀行呀

1989年，當年匯點（民主派論政團體，民主黨前身）創會會員、現時理大中國商業中心主任陳文鴻，為表達對「六四事件」不滿，曾撰文倡議號召全港市民令中國銀行擠提，配合金融界向中國銀行抽資，向中共施加經濟壓力，被指利用貨幣做成恐慌。

其後匯點表示，就可能衝擊經濟基礎事宜，深表憂慮，並強烈呼籲香港市民務須理性冷靜，緊守崗位，切勿向中資銀行擠提，亦籲各界切勿隨便號召市民採取損害香港安定繁榮的破壞性行動。

OK

大家提走哂啲錢
銀行無咁多現金提
大家就驚
之後就人踩人冚家產嫁喇

正正經經都唔會有中資銀行戶口

事實上好多人有囉

你班廢青戶口可以有幾多錢呀？咁睇得起自己?
你班暴徒最多2000人，仲要全班20歲，錢都未識搵啦

精人出口 笨人出手
咪又係要有錢佬咁做

用得中資銀行仲點會擠提

1989年嘅中資銀行 vs 2019年嘅中資銀行

睇下點

成副身家5千蚊

一百蚊都係錢嚟
禁走咗就係禁走咗
唔好亂咁玩啦

留名

不要玩銀紙

去緊皇后像廣場

聽聞第二間銀行息口好啲, 琴日已喺支銀轉走啲錢

講到以為自己真係得

一試無妨

香港人唔信港元，真係有排玩

咩年代仲去分行擠提
直接網上過數去美資銀行仲爽手淨腳

唔好用中資銀行信用卡
1%手續費都唔好畀佢賺

真係唔好亂黎

已經提左10 萬

香港加油

轉走左廿萬

匯點現在已經證實是共產狗. 當年司徒華說不信任他們

聽日就拎晒出嚟

當時開咗個戶口諗住用嚟儲錢但一世都未儲到結餘近乎零

呢個我真係幫唔到，唱美金都仲的，成副身家係匯豐

提活期就得

中資唔會擠提啦

請廣傳

希望無論大家去邊，甚至返工，不了
都想大家連日常生活都黑衫黑褲口罩笠帽加黑鞋
令到平時條街見到全黑既人唔再係特徵反而係大多數
最好個個用現金，咁買飛個個就唔係做突出個一個

全民 BLACK BLOCK

唔試又點知
中資借貸好進取

拎錢出嚟姐 上面啲三毛咁驚做乜

轉美金好過啦
佢地冇錢咪又係係其他外資銀行調錢
依家個速度快以前幾十倍

[反送中] 請大家一齊𥄫實呢幾位議員

漁船巡遊 大廈屏幕播標語 全城撐修例

【大公報訊】民間團體及機構海陸兩路撐修例！為表達對修訂《逃犯條例》的支持，香港漁民團體及多間中資機構昨日分別發起漁船巡遊，以及在港島地標建築大屏幕播放支持修例短片及標語。發起漁船巡遊的香港漁民團體聯會強調，香港不是只有反對修例的聲音，預告今日會再有20艘大型漁船在維港巡遊，向社會帶出修訂《逃犯條例》有助打擊罪案、保香港平安的重要信息。
「支持堵塞法律漏洞」
六艘撐修例的漁船昨日下午在維港巡遊，除了插有國旗、特區區旗，船兩側掛有顯眼的「撐修例」、「保平安」橫額。香港漁民團體聯會主席張少強表示，漁業界希望以和平方式，表達對修訂《逃犯條例》的支持；向社會帶出修訂《逃犯條例》有助打擊罪案、保香港平安的重要信息；同時亦是向反對派的抹黑表達強烈不滿，以及期望立法會可盡快通過修訂《逃犯條例》。
「香港不是只有反對嘅聲音，我們支持修訂《逃犯條例》、支持堵塞法律漏洞」，張少強續指，繼小型漁船巡遊後，漁民團體今日會再發起20艘大型漁船在維港進行海上巡遊，「我們不是逃犯、不怕修例，更不希望香港成為逃犯天堂，不想逃犯就在我們身邊」。
張少強又認為，市民若果對釋法有疑慮應該理性討論，政府亦要清楚解釋。
除海上巡遊外，支持修訂的聲音亦遍布多區，中環中國銀行大廈、中國建設銀行大廈、灣仔交通銀行大廈、中國人壽大廈、中國網絡中心、國華大廈，以及銅鑼灣中國太平大廈等多幢大廈外牆大屏幕，昨日都有播放支持修例的標語及短片：「支持修例 彰顯公義」、「要安寧維港 不要避罪天堂」；短片則澄清反對派修例謬論，亦有各界人士支持修例的聲音。

中銀、建銀、交銀支持修例

咪調囉 調得幾多
你一日唔提出嚟啲錢仲係銀行佢地可以借出

冇成本都唔做?

咪係

但係atm冇錢禁啲c9 同呀婆就會黎料

雪球要滾

一早轉走晒

無中資戶口

你班友唔好拎哂ATM d錢
會嚇死d廢老架

大家唔好亂禁飛仔啦屌，搞到排勁耐

港元拆息1個月期升至2.42厘

香港銀行公會公布香港銀行同業拆息(Hibor)，隔夜息升至1.59厘；1星期拆息升穿2厘，回升至2.17厘；與樓按相關的1個月期升至2.42厘水平；3個月期為2.38厘，仍創年內新高。

12/6/2019
隔夜 1.59107厘
1星期 2.17357厘
2星期 2.25857厘
1個月 2.42286厘
2個月 2.39286厘
3個月 2.38037厘
6個月 2.30250厘
12個月 2.38446厘

11/6/2019
隔夜 1.01393厘
1星期 1.30214厘
2星期 1.48500厘
1個月 2.13679厘
2個月 2.13000厘
3個月 2.16732厘
6個月 2.22589厘
12個月 2.37625厘

堅窮
得十皮嘢 每日FPS轉8000走

.

警察開槍

人地衝 流哂血
你地係度做緊乜
禁錢都唔去?

存係外資行都冇用
會拆借比中資行
一定要抽離體系

咪提走佢

冇中銀 轉數快去人地中銀再拎現金 可唔可行？

［二次創作] 用廣東話唱義勇軍進行曲犯唔犯法？

啱啱開始作

喜耐 筆院糟努弟滴音Moon

鵝悶萬中一心
屌鳩政府個no mo
前進 屌鳩政府個no mo
前進 前進 進

如果我用有銀通嘅非中銀atm卡去中銀㩒錢
㩒完再入返啲錢去本身間銀行得唔得？

得
令佢無咁多現金俾人

可以
佢問行少咗實物現金

間

ok

重覆咁樣㩒返十幾廿次咪......

ATM無哂錢
啲婆仔去行拎
然後

千祈唔好擠提
人踩人
好大鑊

【引渡惡法】不滿林鄭企硬修例 中產與親友從中資銀行提走億元反共

無左成億點算

邊有人擺錢落中國銀行，交保証金？

好多人有存款

中銀香港：要安寧維港 不要避罪天堂

【大公報訊】民間團體及機構海陸兩路撐修例！為表達對修訂《逃犯條例》的支持，香港漁民團體及多間中資機構昨日分別發起漁船巡遊，以及在港島地標建築大屏幕播放支持修例短片及標語。發起漁船巡遊的香港漁民團體聯會強調，香港不是只有反對修例的聲音，預告今日會再有20艘大型漁船在維港巡遊，向社會帶出修訂《逃犯條例》有助打擊罪案、保香港平安的重要信息。

「支持堵塞法律漏洞」

六艘撐修例的漁船昨日下午在維港巡遊，除了插有國旗、特區區旗，船兩側掛有顯眼的「撐修例」、「保平安」橫額。香港漁民團體聯會主席張少強表示，漁業界希望以和平方式，表達對修訂《逃犯條例》的支持；向社會帶出修訂《逃犯條例》有助打擊罪案、保香港平安的重要信息；同時亦是向反對派的抹黑表達強烈不滿，以及期望立法會可盡快通過修訂《逃犯條例》。

「香港不是只有反對嘅聲音，我們支持修訂《逃犯條例》、支持堵塞法律漏洞」，張少強續指，繼小型漁船巡遊後，漁民團體今日會再發起20艘大型漁船在維港進行海上巡遊，「我們不是逃犯、不怕修例，更不希望香港成為逃犯天堂，不想逃犯就在我們身邊」。

張少強又認為，市民若果對釋法有疑慮應該理性討論，政府亦要清楚解釋。

除海上巡遊外，支持修訂的聲音亦遍布多區，中環中國銀行大廈、中國建設銀行大廈、灣仔交通銀行大廈、中國人壽大廈、中國網絡中心、國華大廈，以及銅鑼灣中國太平大廈等多幢大廈外牆大屏幕，昨日都有播放支持修例的標語及短片：「支持修例 彰顯公義」、「要安寧維港 不要避罪天堂」；短片則澄清反對派修例謬論，亦有各界人士支持修例的聲音。

正解
依家應該係用有銀聯嘅其他銀行卡
去中銀㩒錢
港元 + 人仔
㩒爆中銀ATM

之後入返錢非中資銀行
再去中銀ATM㩒過[/quote]

銀聯都係共狗野黎

邊間非中資銀行好？

銀聯好似要俾手續費
銀通唔使

你地千其唔好咁做阿

我冇佢地存款
今日最多只可以賣晒中資銀行股

WHATEVER IT TAKES !!!!!!!!!!!!!!!!

沽爆佢囉

用得中資銀行嗰班，好打極有限啦

公墓員最愛 因為有優惠

所以己經襯大家人踩人之前
cash out美金保平安

same 家下逃生門

唱外幣需知

唔使我地搞 都foresee到中資銀行會有擠提既一日

香港人都知香港既銀行唔係未試過發生擠提

中銀大劑了
大家唔好再玩喇

大家唔好攻擊中銀，擠提就大件事

真係唔好

擠提對香港經濟好大損害
擾亂金融秩序咁市民大眾點算

我都想參與

但係一個中資銀行嘅戶口都冇

咪撚同支那廢老爭排隊啦
一張check就轉走哂

應該圍係中資銀行門口嘈住要拎錢，先有恐慌感覺

擠提 呢2個字好嚴重架
大家唔好亂咁提啊

但香港有三大銀行
如果有一間經營不善，唔知會點
大陸又冇乜美金!!!

我要即刻有，緊係去排隊拎啦

唔攞無得攞 驚驚

係呀
唔好玩擠提

發夢見到有人禁曬d現金之後用轉數快存返入中資銀行再去提曬d現金無限loop

1989年 中國銀行及屬下銀行 因六四事件出現擠提。 (WIKI到抄出黎)

好驚黎多次! 希望大家唔好再亂傳

一陣話你洗黑錢

推

傻的嗎？銀行與銀行之間經常有interbank lending 冇錢可以同其他銀行借只要信貸環境正常許可的話

等中資俾多啲息都好

唔好呀

三毛

咩話？

好大濟喎

真係好危險

大家千其唔好咁做

唔好推

咪推

唔好推la

唉 擠提會令到社會不穩架

咪推啊

大家諗清楚

好驚港元變廢紙
所以我都換定美金擺床下底

唔好咁做

千祈唔好咁做呀

政府D錢擺晒係中銀，點推得郁啊。

位唔係咁撚上
單機啦柒頭
block 鳩你個撚樣

20歲做到速龍，射到布袋彈？你唔好誇D

咪撚ON9啦
去銀行提款唔犯法㗎
轉錢去其他銀行都唔犯法㗎
擠提只係一個對社會現象嘅形容詞，本身唔係犯罪行為
除非你發佈虛假消息，促使市民驚恐，咁先會犯法
擠提，係指市民對銀行失去信心
放棄使用該銀行服務
唔係玩玩下，唔係遊戲，係要經過深思熟慮
係因為對銀行嘅信心，所作出嘅個人行為

咁約埋提款呢？

提款唔犯法
犯法嘅係散播不實消息
利申: 非法律撚，但你可以參考下面兩個case

富邦職員造謠事件

文員貪玩發佈銀行倒閉謠言事件

明白
約埋排隊同廢老傾偈好似有得諗

唔好提曬
留番五千
八月取消低結餘服務費後留低一百
等佢仲慘過取消戶口

大劑
同業拆息急升

唔好意思借個位

［唔好中計］深夜個「提防左膠」post係分化私怨post，請大家幫忙努力負評

一定多撚過你

係就繼續升
咁就有機會整冧樓市
順便可以再平d咁買外幣

記住唔好一齊去某幾間中銀拎錢，因為當某間分行冇錢， 就會造成恐慌，令人更驚

同埋唔好拍片影低人山人海咁㩒錢
唔好share俾師奶睇
唔係就羊群效應架啦

琴日諗住去㩒廿K過大貓
4部機，4部都無500蚊紙

［保皇怕輸搞分化］三毛五毛全力攻打黃碧雲又失敗

試下㩒唔㩒到美金？

依排中銀啲機成日無港幣 人仔就大把

提咗一萬零六百。🤗🤗🤗

去提款！

繼續提！🤗🤗🤗

今時唔同往日。😡😅😂

屌今朝喺中銀拎五十萬現金諗住轉去渣打
點知渣打櫃位每次入錢只收200張，入機每日收99000
搞到依家袋住廿萬返工